%& -output-directory="../pdf"
% type document & taille police
\documentclass[12pt]{book}
% package format document
\usepackage[paperwidth=6.49606in, paperheight=9.25197in, top=0.36in, bottom=0.36in, left=0.64in, right=0.64in]{geometry}
% formatage marges, etc.
\setlength{\topmargin}{-0.8in} % marge en tête
\setlength{\headsep}{0.08in} % marge header/body
\setlength{\marginparsep}{0.02in} % marge leftmargin/body
\setlength{\parskip}{0pt} % espace entre paragraphes
% package pour afficher les cadres
%\usepackage{showframe}
% package langue
\usepackage[francais]{babel}
% package polices système
\usepackage{fontspec}
% définition police
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=0.95]{Liberation Serif}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Liberation Mono}
% package pour les images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{annexes/fr/img/}}
\usepackage{textcomp}  % access \textquotesingle
% package titlesec
\usepackage{titlesec}
% package multicolonne
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1em}  % taille de la ligne entre les colonnes
% package caption pour les Figures
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
% package lettrine
\usepackage{lettrine}
% package utiles à la concordance
\usepackage{enumitem}
\usepackage{calc}
% package liens cliquables
\usepackage[xetex]{hyperref}
% package tools including boolean tool
\usepackage{etoolbox}
% package inclusion copyright (dépandant de hyperref)
\usepackage{hyperxmp}
% changepage Margin adjustment and detection of odd/even pages
\usepackage[strict]{changepage}
\usepackage[cmyk]{xcolor}% todefine before tikz to avoid clash
% tikz package de graphique (https://www.overleaf.com/learn/latex/TikZ_package) 
%utilisé pour les onglets
\usepackage{tikz}
% The package offers the placement of background material on the pages of a document. The user can control many aspects (contents, position, color, opacity) of the background material that will be displayed; all placement and attribute settings are controlled by setting key values.
\usepackage{xparse}
% \IfEqCase doesn't work inside tikzpicture. ! Argument of \XC@definec@lor has an extra }. Use of xparse: str_case_x
\usepackage{background}
% Custum function - array list of all books + references
\newcounter{cntref}
\newcommand\bookreflist{}
\newcommand\setbookreflist[2]{%
  \csdef{bookref#1}{#2}}
\newcommand\addbookref[1]{%
  \stepcounter{cntref}%
  \csdef{bookref\thecntref}{#1}}
\newcommand\getbookref[1]{%
  \csuse{bookref#1}}

% add references of all books in Array list
\addbookref{Ge}\addbookref{Ex}\addbookref{Lé}\addbookref{No}\addbookref{De}\addbookref{Jos}\addbookref{Jg}\addbookref{1 S}\addbookref{2 S}\addbookref{1 R}\addbookref{2 R}\addbookref{Es}\addbookref{Jé}\addbookref{Ez}\addbookref{Os}\addbookref{Joë}\addbookref{Am}\addbookref{Ab}\addbookref{Jon}\addbookref{Mi}\addbookref{Na}\addbookref{Ha}\addbookref{So}\addbookref{Ag}\addbookref{Za}\addbookref{Mal}\addbookref{Ps}\addbookref{Pr}\addbookref{Job}\addbookref{Ca}\addbookref{Ru}\addbookref{La}\addbookref{Ec}\addbookref{Est}\addbookref{Da}\addbookref{Esd}\addbookref{Né}\addbookref{1 Ch}\addbookref{2 Ch}\addbookref{Mt}\addbookref{Mc}\addbookref{Lu}\addbookref{Jn}\addbookref{Ac}\addbookref{Ja}\addbookref{Ga}\addbookref{1 Th}\addbookref{2 Th}\addbookref{1 Co}\addbookref{2 Co}\addbookref{Ro}\addbookref{Ep}\addbookref{Ph}\addbookref{Col}\addbookref{Phm}\addbookref{1 Ti}\addbookref{Tit}\addbookref{1 Pi}\addbookref{2 Pi}\addbookref{2 Ti}\addbookref{Jud}\addbookref{Hé}\addbookref{1 Jn}\addbookref{2 Jn}\addbookref{3 Jn}\addbookref{Ap}

% Custom Function to get Current book position & reference
\newcounter{cnt}
\newcommand\booklabellist{}
\newcommand\setbooklabel[2]{%
  \csdef{booklabel#1}{#2}}
\newcommand\addbooklabel[1]{%
  \stepcounter{cnt}%
  \csdef{booklabel\thecnt}{#1}
  }
\newcommand\getbooklabel[1]{%
  \csuse{booklabel#1}}

% global counter
\usepackage{totcount}
% to have access to the total number of sections
\regtotcounter{cnt}

% auxiliary lengths for the height of the frame and the width of each tab
\newlength\mylen
\newlength\mylena

% global variable to control background display 0=>false, 1=>true 
% \renewcommand\xdisplay{1} %true
\newcommand\xdisplay{0}

% style for the section tabs
%All predefined line widths are

%\tikzset{
%    ultra thin/.style= {line width=0.1pt},
%    very thin/.style=  {line width=0.2pt},
%    thin/.style=       {line width=0.4pt},% thin is the default
%    semithick/.style=  {line width=0.6pt},
%    thick/.style=      {line width=0.8pt},
%    very thick/.style= {line width=1.2pt},
%    ultra thick/.style={line width=1.6pt}
%}
\tikzset{
tab/.style={
  text width=\mylena,
  draw=none,
  ultra thin,
  rectangle,
  %rounded corners=0pt,
  align=center,
  text width=33pt,
  inner sep=0pt,
  fill=none,
  font=\sffamily\scriptsize
  }
}
% style for the current section tab
\tikzset{selectedtab/.style={tab,color=black,fill=gray!20}}

% activate thumb tab
\ExplSyntaxOn
\DeclareExpandableDocumentCommand{\thumbactive}{ m m }
{
    \str_case_x:nnF { #1 }
    {
    % torah
    {Ge}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ge}{}{Ex}{}{Lé}{}{No}{}{De}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ex}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ge}{}{Ex}{}{Lé}{}{No}{}{De}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Lé}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ge}{}{Ex}{}{Lé}{}{No}{}{De}{}}{selectedtab}{tab} }
    {No}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ge}{}{Ex}{}{Lé}{}{No}{}{De}{}}{selectedtab}{tab} }
    {De}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ge}{}{Ex}{}{Lé}{}{No}{}{De}{}}{selectedtab}{tab} }
    % nevi'im
    {Jos}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Jg}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space S}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space S}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space R}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space R}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Es}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Jé}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ez}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Os}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Joë}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Am}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ab}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Jon}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Mi}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Na}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ha}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {So}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ag}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Za}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Mal}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Jos}{}{Jg}{}{1\space S}{}{2\space S}{}{1\space R}{}{2\space R}{}{Es}{}{Jé}{}{Ez}{}{Os}{}{Joë}{}{Am}{}{Ab}{}{Jon}{}{Mi}{}{Na}{}{Ha}{}{So}{}{Ag}{}{Za}{}{Mal}{}}{selectedtab}{tab} }
    %ketouvim
    {Ps}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Pr}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Job}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ca}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ru}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {La}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ec}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Est}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Da}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Esd}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Né}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Ch}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Ch}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ps}{}{Pr}{}{Job}{}{Ca}{}{Ru}{}{La}{}{Ec}{}{Est}{}{Da}{}{Esd}{}{Né}{}{1\space Ch}{}{2\space Ch}{}}{selectedtab}{tab} }
    %evangiles
    {Mt}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Mt}{}{Mc}{}{Lu}{}{Jn}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Mc}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Mt}{}{Mc}{}{Lu}{}{Jn}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Lu}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Mt}{}{Mc}{}{Lu}{}{Jn}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Jn}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Mt}{}{Mc}{}{Lu}{}{Jn}{}}{selectedtab}{tab} }
    %testament
    {Ac}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ja}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ga}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Th}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Th}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Co}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Co}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ro}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ep}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ph}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Col}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Phm}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Ti}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Tit}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Pi}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Pi}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Ti}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Jud}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Hé}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {1\space Jn}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {2\space Jn}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {3\space Jn}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    {Ap}{\str_case_x:nnTF { #2 } {{Ac}{}{Ja}{}{Ga}{}{1\space Th}{}{2\space Th}{}{1\space Co}{}{2\space Co}{}{Ro}{}{Ep}{}{Ph}{}{Col}{}{Phm}{}{1\space Ti}{}{Tit}{}{1\space Pi}{}{2\space Pi}{}{2\space Ti}{}{Jud}{}{Hé}{}{1\space Jn}{}{2\space Jn}{}{3\space Jn}{}{Ap}{}}{selectedtab}{tab} }
    }
    {tab}% not found
}
\ExplSyntaxOff

% the page number is showed in the background material
\pagestyle{empty}

\AtBeginDocument{
% calculation of the width for each tab
\setlength\mylen{\dimexpr\textheight+1cm\relax}
\ifnum\totvalue{cnt}>0
\setlength\mylena{\dimexpr\mylen/\totvalue{cnt}\relax}
\fi

% the main part; as background material we place the border, 
% the section (current and other) tabs and the page number 
\backgroundsetup{
scale=1,
color=black,
angle=0,
position={0,0},
opacity=1,
contents= {
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
  \node[
    inner sep=0pt,
    text width=\the\dimexpr\textwidth+1cm\relax
  ] 
    at (current page.center) (border) {\rule{0pt}{\dimexpr\textheight+2cm\relax}};
    \ifnum \numexpr\xdisplay=1
      \checkoddpage
      \ifoddpage%
        {
         \foreach \valbooks in {\number\value{cnt},...,\numexpr\totvalue{cnt}\relax}
          \node[
            \ifnum \value{cnt}>\numexpr\valbooks\relax%
              tab%
            \else
              \thumbactive{\getbookref{\number\value{cnt}}}{\getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}}%
            \fi,
            minimum height=\mylena,
            xshift=0.5cm
            ]
            at ([yshift=-(\valbooks-0.44)*\mylena]border.north east)
              (tab-\valbooks)
            {\hspace*{0.5pt}\rotatebox{0}{%
              \ifnum \value{cnt}<\numexpr\valbooks\relax
                \getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}%
               \else
                \ifnum \value{cnt}>\numexpr\valbooks\relax%
                \else
                 \textbf{\getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}}% selected
              \fi\fi
              }
            };
      }
      \else
        { 
         \foreach \valbooks in {1,...,\number\value{cnt}}
          \node[
            \ifnum \value{cnt}<\numexpr\valbooks\relax%
              tab%
            \else
              \thumbactive{\getbookref{\number\value{cnt}}}{\getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}}%
            \fi,
            minimum height=\mylena,
            xshift=-0.5cm
            ]
            at ([yshift=-(\valbooks-0.44)*\mylena]border.north west)
              (tab-\valbooks)
            {\hspace*{0.5pt}\rotatebox{0}{%
              \ifnum \value{cnt}>\numexpr\valbooks\relax
                \getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}%
               \else
                \ifnum \value{cnt}<\numexpr\valbooks\relax%
                \else
                 \textbf{\getbookref{\the\numexpr\valbooks\relax}}% selected
              \fi\fi
              }
            };
      } 
      \fi
    \fi
  \end{tikzpicture}}
  }
}

% copyright
\hypersetup{
    pdfauthor = {ANJC Productions},
    pdftitle = {Bible de Yéhoshoua ha Mashiah},
    pdfkeywords = {BYM, Bible, Yéhoshoua, Mashiah, Jesus},
    pdfcopyright = {ANJC Productions. Distribution et Diffusion Libre - Pas d'Utilisation Commerciale - Pas de Dénaturation de l'Œuvre - International},
    pdflicenseurl = {http://www.bibledejesuschrist.org/}
}
% ???
\setcounter{collectmore}{-1}
% style
\pagestyle{myheadings}
% cesure/hyphenation
\sloppy\hyphenpenalty=2000
% 10000 : permet d'avoir la note de bas de page sur la bonne page et ne pas la
% renvoyer sur la page suivante
\interfootnotelinepenalty=10000
% titres de livres
\newcommand{\ShortTitle}[1]{\def\BookName{#1}\par\goodbreak\bigskip\setcounter{footnote}{0}\addbooklabel{\BookName}}
\newcommand{\BookTitle}[1]{\par\goodbreak\bigskip{\parindent=0mm\begin{center}{\small\bfseries{\LARGE #1\nopagebreak}}\end{center}}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\nopagebreak\par\nobreak}
% chapitres
\newbool{isVerseOneDone}
\newcommand{\Chap}[1]{\def\ChapNum{#1}\def\VerseNum{1}}
% separateur de versets
\newcommand{\VerseSeparator}{:}
% versets
\newcommand{\VerseOne}{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}\lettrine[nindent=0pt, lines=3, lraise=0.2, depth=-1]{$^{\ChapNum}$}{\global\booltrue{isVerseOneDone}}}
\newcommand{\VS}[1]{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}\def\VerseNum{#1}{\up{\footnotesize #1}}\global\boolfalse{isVerseOneDone}}
\newcommand{\vref}[1]{\NoAutoSpaceBeforeFDP{#1}}

% Strongs
% iffalse to hide some part of the text in pdf (ex:html tags for strongs)
\newcommand{\bymStrong}[3]{\iffalse#1\fi#2\iffalse#3\fi}

% commentaires
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % repères alphabetiques
\newenvironment{normalfootnotes} % reset repères numériques
  {\par\edef\savedfootnotenumber{\number\value{footnote}}
   \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
   \setcounter{footnote}{0}}
  {\par\setcounter{footnote}{\savedfootnotenumber}
}%
\renewcommand{\footnoterule}{\hrule width \textwidth} % longueur ligne
\newcommand{\Note}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\VerseNum}]~#1}}
% commentaire sur les titres
\newcounter{TitleVerseNum}
\newcommand{\TitleNote}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\setcounter{TitleVerseNum}{\VerseNum}\ifbool{isVerseOneDone}{\addtocounter{TitleVerseNum}{1}}{\ifnum\value{TitleVerseNum}<2\setcounter{TitleVerseNum}{1}\fi\ifnum\value{TitleVerseNum}>1\addtocounter{TitleVerseNum}{1}\fi}\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\theTitleVerseNum}]~#1}{\global\boolfalse{isVerseOneDone}}}
% titres de paragraphes
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\newcommand{\ssubsection}[1]{\subsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\ssubsubsection}[1]{\subsubsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\TextTitle}[1]{\ssubsubsection{[\textit{#1}]}}
\newcommand{\TextDial}[1]{{\scriptsize[\textit{#1}]}}
% dictionnaire
\newcommand{\DicoEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}}\markboth{#1}{#1}}
% entetes/headers
\makeatletter
  \newcommand{\Header}[1]{%
    % entetes et pieds de page vides
    \def\@oddhead{\hfil}
    \def\@evenhead{\hfil}
    \def\@oddfoot{\hfil}
    \def\@evenfoot{\hfil}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}{\Huge #1}\end{center}\vspace*{\fill}
    \clearpage
    \def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
    \def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
}% end Headers
\makeatother
% pour l'harmonie des évangiles
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% concordance
\newcommand{\ConcordanceEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}\newline}\markboth{#1}{#1}}
\newlist{listverse}{description}{1}
\setlist[listverse]{nosep, noitemsep, topsep=0pt,leftmargin=!,labelwidth=\widthof{1 Ch 33:10},font=\normalfont}
\newlist{legend}{itemize}{1}
\setlist[legend]{label=.,font=\small,nosep, noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*,align=left}
% commandes diverses
\newcommand{\BFont}{\normalfont\small}
\newcommand{\PP}{\par\parindent=0mm}
\newcommand{\PPE}{\par\parindent=4mm}

% abreviation
\usepackage{nomencl}%abreviation
\usepackage{ifthen}%condition
\usepackage{xstring}%switchcase
\makeatletter
\renewcommand\thenomenclature{
  \begin{center}\Large\nomname\end{center}
  \nompreamble
  \list{}{%
    \labelwidth\nom@tempdim
    \leftmargin\labelwidth
    \advance\leftmargin\labelsep
    \itemsep\nomitemsep
    \let\makelabel\nomlabel}}
\makeatother
\makenomenclature
\setlength{\nomlabelwidth}{.35\textwidth}
\newif\ifnomentry
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \ifnomentry
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {av.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {ap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {chap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {cp.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {env.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {gr.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {héb.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {p.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {v.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {s.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}}
    [{\dotfill}]
\fi}
\renewcommand{\nomname}{Tableau des abréviations}
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\setlength{\nomitemsep}{.075\parsep}
\newcommand{\nomenclheader}[1]{%
  \item[\hspace*{-\itemindent}\bfseries#1 \hfill]
  }
\renewcommand\nomgroup[1]{%
 \nomentryfalse
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {A}{\nomenclheader{Torah (Loi)}}
    {B}{\nomenclheader{Nevi'im (Prophètes)}}
    {C}{\nomenclheader{Ketouvim (Écrits)}}%
    {D}{\nomenclheader{Évangiles}}%
    {E}{\nomenclheader{Testament de Yéhoshoua}}%
    {F}{\nomenclheader{{\noindent\rule{.30\textwidth}{0.4pt}}}}% ligne horizontale
  }%
 \nomentrytrue
}

\renewcommand*{\nompreamble}{\footnotesize\begin{multicols}{2}\setlength{\columnseprule}{0.2pt}}
\renewcommand*{\nompostamble}{\end{multicols}}

% Gestion des images
\newenvironment{Figure}
  {\let\oldcaption\caption
   \renewcommand\caption[2][1]{\footnotesize\let\caption\oldcaption\captionof{figure}[##1]{##2}}
   \par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
  {\endminipage\par\medskip}
% debut document
\begin{document}
% en-tête vide
\makeatletter
\def\@evenhead{}
\def\@oddhead{}
\makeatother

% abreviation
\nomenclature[A, 01-]{Bereshit (Genèse)}{Ge.}
\nomenclature[A, 02-]{Shemot (Exode)}{Ex.}
\nomenclature[A, 03-]{Vayiqra (Lévitique)}{Lé.}
\nomenclature[A, 04-]{Bamidbar (Nombres)}{No.}
\nomenclature[A, 05-]{Devarim (Deutéronome)}{De.}
\nomenclature[B, 06-]{Yéhoshoua (Josué)}{Jos.}
\nomenclature[B, 07-]{Shoftim (Juges)}{Jg.}
\nomenclature[B, 08-]{1 Shemouél (1 Samuel)}{1 S.}
\nomenclature[B, 09-]{2 Shemouél (2 Samuel)}{2 S.}
\nomenclature[B, 10-]{1 Melakhim (1 Rois)}{1 R.}
\nomenclature[B, 11-]{2 Melakhim (2 Rois)}{2 R.}
\nomenclature[B, 12-]{Yesha`yah (Ésaïe)}{Es.}
\nomenclature[B, 13-]{Yirmeyah (Jérémie)}{Jé.}
\nomenclature[B, 14-]{Yehezkel (Ézéchiel)}{Ez.}
\nomenclature[B, 15-]{Hoshea (Osée)}{Os.}
\nomenclature[B, 16-]{Yoel (Joël)}{Joë.}
\nomenclature[B, 17-]{Amowc (Amos)}{Am.}
\nomenclature[B, 18-]{Obadyah (Abdias)}{Ab.}
\nomenclature[B, 19-]{Yonah (Jonas)}{Jon.}
\nomenclature[B, 20-]{Miykayah (Michée)}{Mi.}
\nomenclature[B, 21-]{Nahoum (Nahum)}{Na.}
\nomenclature[B, 22-]{Chabaqquwq (Habaquq)}{Ha.}
\nomenclature[B, 23-]{Tsephanyah (Sophonie)}{So.}
\nomenclature[B, 24-]{Chaggay (Aggée)}{Ag.}
\nomenclature[B, 25-]{Zekaryah (Zacharie)}{Za.}
\nomenclature[B, 26-]{Malakhi (Malachie)}{Mal.}
\nomenclature[C, 27-]{Tehilim (Psaumes)}{Ps.}
\nomenclature[C, 28-]{Mishlei (Proverbes)}{Pr.}
\nomenclature[C, 29-]{Iyov (Job)}{Job}
\nomenclature[C, 30-]{Shir Hashirim (Ca. des cantiques)}{Ca.}
\nomenclature[C, 31-]{Routh (Ruth)}{Ru.}
\nomenclature[C, 32-]{Eikha (Lamentations de Jérémie)}{La.}
\nomenclature[C, 33-]{Qohelet (Ecclésiaste)}{Ec.}
\nomenclature[C, 34-]{Meguila Esther (Esther)}{Est.}
\nomenclature[C, 35-]{Daniye'l (Daniel)}{Da.}
\nomenclature[C, 36-]{Ezra (Esdras)}{Esd.}
\nomenclature[C, 37-]{Nehemyah (Néhémie)}{Né.}
\nomenclature[C, 38-]{1 Hayyamim dibre (1 Chroniques)}{1 Ch.}
\nomenclature[C, 39-]{2 Hayyamim dibre (2 Chroniques)}{2 Ch.}
\nomenclature[D, 40-]{Matthaios (Matthieu)}{Mt.}
\nomenclature[D, 41-]{Markos (Marc)}{Mc.}
\nomenclature[D, 42-]{Loukas (Luc)}{Lu.}
\nomenclature[D, 43-]{Yohanan (Jean)}{Jn.}
\nomenclature[E, 44-]{Actes}{Ac.}
\nomenclature[E, 45-]{Yaacov (Jacques)}{Ja.}
\nomenclature[E, 46-]{Galates}{Ga.}
\nomenclature[E, 47-]{1 Thessaloniciens}{1 Th.}
\nomenclature[E, 48-]{2 Thessaloniciens}{2 Th.}
\nomenclature[E, 49-]{1 Corinthiens}{1 Co.}
\nomenclature[E, 50-]{2 Corinthiens}{2 Co.}
\nomenclature[E, 51-]{Romains}{Ro.}
\nomenclature[E, 52-]{Éphésiens}{Ep.}
\nomenclature[E, 53-]{Philippiens}{Ph.}
\nomenclature[E, 54-]{Colossiens}{Col.}
\nomenclature[E, 55-]{Philémon}{Phm.}
\nomenclature[E, 56-]{1 Timotheos (1 Timothée)}{1 Ti.}
\nomenclature[E, 57-]{Titos (Tite)}{Tit.}
\nomenclature[E, 58-]{1 Petros (1 Pierre)}{1 Pi.}
\nomenclature[E, 59-]{2 Petros (2 Pierre)}{2 Pi.}
\nomenclature[E, 60-]{2 Timotheos (1 Timothée)}{2 Ti.}
\nomenclature[E, 61-]{Yéhouda (Jude)}{Jud.}
\nomenclature[E, 62-]{Hébreux}{Hé.}
\nomenclature[E, 63-]{1 Yohanan (1 Jean)}{1 Jn.}
\nomenclature[E, 64-]{2 Yohanan (2 Jean)}{2 Jn.}
\nomenclature[E, 65-]{3 Yohanan (3 Jean)}{3 Jn.}
\nomenclature[E, 66-]{Apokalupsis (Apocalypse)}{Ap.}
\nomenclature[F, 1]{av.}{avant}
\nomenclature[F, 2]{ap.}{après}
\nomenclature[F, 3]{chap.}{chapitre}
\nomenclature[F, 3]{cp.}{comparer}
\nomenclature[F, 4]{env.}{environ}
\nomenclature[F, 5]{gr.}{grec}
\nomenclature[F, 6]{héb.}{hébreu}
\nomenclature[F, 7]{p.}{page}
\nomenclature[F, 8]{v.}{verset}
\nomenclature[F, 9]{s.}{siècle}

% formatage sommaire
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
    \begin{center}{\LARGE Sommaire}\end{center}
    \setlength{\columnseprule}{0pt} % désactivation séparateur colonne temp
    \begin{multicols}{2}\medskip\footnotesize{\@starttoc{toc}}\end{multicols}
    \setlength{\columnseprule}{0.4pt} % réactivation séparateur colonne
}
\makeatother
% mise en forme introductions
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
\pagenumbering{arabic}  % format des numeros de page
% affichage des abréviations et suppression de grand espace inutile avant le titre
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tableau des abréviations}
\begingroup
\let\oldvspace\vspace
\renewcommand{\vspace}[2]{\let\vspace\oldvspace}
\printnomenclature
\endgroup\clearpage
% inclusion table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommaire}\clearpage
\clearpage\tableofcontents\clearpage
% inclusion intro
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Préface}\clearpage
\clearpage\input{output/fr/tex/src/annexes/introduction}
% histoire bible
\addcontentsline{toc}{section}{Histoire de la Bible}\clearpage
\input{output/fr/tex/src/annexes/histoire-bible}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Les différentes traductions de la Bible}\clearpage
%\begin{center}Tableau Bibles\end{center}\clearpage
% nom de dieu tetragramme
\addcontentsline{toc}{section}{Le Nom d'Elohîm, le tétragramme YHWH}\clearpage
\input{output/fr/tex/src/annexes/tetragramme}\clearpage
% en-tête pages
\makeatletter
\def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\makeatother
% inclusion des livres
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tanakh}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Torah (Loi)}\clearpage
\clearpage\Header{Tanakh~: Torah}
\renewcommand\xdisplay{1} % to print tab on following pages
\clearpage\input{output/fr/tex/src/01-Genese} %temporary\clearpage
\clearpage\input{output/fr/tex/src/02-Exode}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/03-Levitique}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/04-Nombres}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/05-Deuteronome}\clearpage
\renewcommand\xdisplay{0} % no print of tabs on following pages
\addcontentsline{toc}{section}{Nevi'im (Prophètes)}\clearpage
\clearpage\Header{Tanakh~: Nevi'im}
\renewcommand\xdisplay{1} % to print tab on following pages
\clearpage\input{output/fr/tex/src/06-Josue}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/07-Juges}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/08-1Samuel}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/09-2Samuel}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/10-1Rois}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/11-2Rois}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/12-Esaie}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/13-Jeremie}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/14-Ezechiel}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/15-Osee}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/16-Joel}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/17-Amos}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/18-Abdias}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/19-Jonas}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/20-Michee}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/21-Nahum}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/22-Habakuk}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/23-Sophonie}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/24-Aggee}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/25-Zacharie}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/26-Malachie}\clearpage
\renewcommand\xdisplay{0} % no print of tabs on following pages
\addcontentsline{toc}{section}{Ketouvim (Écrits)}\clearpage
\clearpage\Header{Tanakh~: Ketouvim}
\renewcommand\xdisplay{1} % to print tab on following pages
\clearpage\input{output/fr/tex/src/27-Psaumes}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/28-Proverbes}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/29-Job}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/30-Cantiques}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/31-Ruth}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/32-Lamentations}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/33-Ecclesiaste}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/34-Esther}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/35-Daniel}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/36-Esdras}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/37-Nehemie}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/38-1Chroniques}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/39-2Chroniques}\clearpage
\renewcommand\xdisplay{0} % no print of tabs on following pages
\addcontentsline{toc}{chapter}{Évangiles}\clearpage
\clearpage\Header{Les 4 Evangiles}
\renewcommand\xdisplay{1} % to print tab on following pages
\clearpage\input{output/fr/tex/src/40-Matthieu}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/41-Marc}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/42-Luc}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/43-Jean}\clearpage
\renewcommand\xdisplay{0} % no print of tabs on following pages
\addcontentsline{toc}{chapter}{Testament de Yéhoshoua}\clearpage
\clearpage\Header{Testament de Yéhoushoua ha Mashiah}
\renewcommand\xdisplay{1} % to print tab on following pages
\clearpage\input{output/fr/tex/src/44-Actes}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/45-Jacques}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/46-Galates}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/47-1Thessaloniciens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/48-2Thessaloniciens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/49-1Corinthiens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/50-2Corinthiens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/51-Romains}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/52-Ephesiens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/53-Philippiens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/54-Colossiens}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/55-Philemon}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/56-1Timothee}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/57-Tite}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/58-1Pierre}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/59-2Pierre}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/60-2Timothee}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/61-Jude}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/62-Hebreux}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/63-1Jean}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/64-2Jean}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/65-3Jean}
\clearpage\input{output/fr/tex/src/66-Apocalypse}
\renewcommand\xdisplay{0} % no print of tabs on following pages
% inclusion des aides
\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Aides}\clearpage
\Header{Aides}\clearpage
% mise en forme annexes
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
% harmonie des évangiles
\addcontentsline{toc}{section}{Harmonie des évangiles}\clearpage
\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Harmonie des évangiles}\end{center}}\par
\input{output/fr/tex/src/aides/harmonie-evangile}\clearpage
}\markboth{}{}
% dictionnaire
\addcontentsline{toc}{section}{Dictionnaire}\clearpage
\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Dictionnaire}\end{center}}\par
\input{output/fr/tex/src/aides/dictionnaire_eco}\clearpage
% glossaire
\addcontentsline{toc}{section}{Glossaire}\clearpage
\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Glossaire}\end{center}}\par
\input{output/fr/tex/src/aides/glossaire}\clearpage
}\markboth{}{}
% inclusion des annexes
\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Annexes}\clearpage
\Header{Annexes}\clearpage
\pagenumbering{Roman}\clearpage
% conciles & pères
\addcontentsline{toc}{section}{Conciles et Pères de l'Église}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 3\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 4\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 5\end{center}\clearpage
% denominations
\addcontentsline{toc}{section}{Dénominations}\clearpage
\begin{center}Dénominations 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Dénominations 2\end{center}\clearpage
% doctrines
\addcontentsline{toc}{section}{Fausses doctrines}\clearpage
\begin{center}Doctrines 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 3\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 4\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 5\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 6\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 7\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 8\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 9\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 10\end{center}\clearpage
% divinites
\addcontentsline{toc}{section}{Fausses divinités}\clearpage
\begin{center}Divinités 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Divinités 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Divinités 3\end{center}\clearpage
% fetes
\addcontentsline{toc}{section}{Fêtes de YHWH}\clearpage
\begin{center}Fêtes de YHWH\end{center}\clearpage
% temps bibliques
\addcontentsline{toc}{section}{Temps bibliques (jour, mois, année)}\clearpage
\begin{center}Temps bibliques (jour, mois, année)\end{center}\clearpage
% jours de la semaine
\addcontentsline{toc}{section}{Les jours de la semaine}\clearpage
\begin{center}Les jours de la semaine\end{center}\clearpage
% longueurs / liquides
\addcontentsline{toc}{section}{Longueurs / Liquides}\clearpage
\begin{center}Longueurs / Liquides\end{center}\clearpage
% poids
\addcontentsline{toc}{section}{Poids}\clearpage
\begin{center}Poids\end{center}\clearpage
% monnaies
\addcontentsline{toc}{section}{Monnaies}\clearpage
\begin{center}Monnaies\end{center}\clearpage
% alphabet hebreu
\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet hébreu}\clearpage
\begin{center}Alphabet hébreu\end{center}\clearpage
% alphabet grec
\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet grec}\clearpage
\begin{center}Alphabet grec\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie : rois et prophètes}\clearpage
\begin{center}Chronologie des rois et des prophètes\end{center}\clearpage
% chrono jesus
\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie autour de Yéhoshoua}\clearpage
\begin{center}Chronologie autour de Yéhoshoua\end{center}\clearpage
% jour mort jesus
\addcontentsline{toc}{section}{Jour de la mort de Yéhoshoua}\clearpage
\begin{center}Jour de la mort de Yéhoshoua ha Mashiah\end{center}\clearpage
% grand-pretre
\addcontentsline{toc}{section}{Vêtements du grand-prêtre}\clearpage
\begin{center}Vêtement du grand-prêtre\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Temple de Shelomoh}\clearpage
\begin{center}Temple de Shelomoh - Intérieur\end{center}\clearpage
\begin{center}Temple de Shelomoh - Extérieur\end{center}\clearpage
\begin{center}Temple de Shelomoh - Extérieur 2\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Statue de Neboukadnetsar}\clearpage
\begin{center}Statue de Neboukadnetsar\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Armure du chrétien}\clearpage
\begin{center}Armure du chrétien\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{La bête aux 10 cornes}\clearpage
\begin{center}La bête aux 10 cornes\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{La femme assise sur la bête}\clearpage
\begin{center}La femme assise sur la bête\end{center}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Cartes}\clearpage
\begin{center}Carte 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Carte 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Carte 3\end{center}\clearpage
\begin{center}Carte 4\end{center}\clearpage
\begin{center}Carte 5\end{center}\clearpage
% réinitialiser mise en forme
\makeatletter
\def\@oddhead{\hfil}
\def\@evenhead{\hfil}
\def\@oddfoot{\hfil}
\def\@evenfoot{\hfil}
\makeatother
\begin{center}Notes\end{center}\clearpage
\end{document}
